廣州富力想改名為廣州藍獅 因藍獅在粤語方言有貶義的意味被拒絕

由於廣州富力會徽有兩隻藍色獅子，因此上周開始傳出易名為廣州藍獅。然而廣州《信息時報》指，提議受到不少反對聲音，因為中國足壇曾經出現廈門藍獅隊，藍獅兩字「在粤語方言中亦有着貶義的意味」，最終可能易名為廣州城或廣州五羊。廣州富力在1986年以瀋陽足球隊的名義創立，前身亦包括華晨汽車、瀋陽金德等前中甲球會，於2011年落戶廣州並獲富力集團入主。

一直都有貶義？

藍絲就係貶義

廣州人歧視藍絲

犯国家法

咁黃獅呢

幾時告埋芒亨隻金獅子？
D黃屍成日話自己黃到金

作賊心虛

犯國安法

藍絲睇路

廣州獨立咗
中國廣州？

藍絲好影衰你咩

驚輸波果陣俾人話藍屍輸咗

貶意巴打

藍絲代表蠢、無腦、障力有問題、自私、甩皮甩骨

藍屍狗

爛屎&藍屍

藍屍

廣東話唔係方言！

叫 GZ united 咪型囉

藍屍有咩貶意?

金獅（輸）➡️ 金利來

空難死就真係變死藍絲

叫廣州黃獅

藍絲原來喺廣州人心目中都係貶義？

藍絲

連大陸仔都睇唔起藍絲

點解藍絲係貶義
唔通中共又係貶義

改名叫Nancy囉

藍絲點解會變咗做貶意

藍屍就係支那廢老

廣州人黃到仆街，對付北佬比香港人更心狠手辣，早十年前學校有邊個同學唔識講廣東話全班會蝦到佢畢業，北佬就係得兩個名，撈頭同撈閪

廣州黃獅

藍絲係貶義？國家睇唔起我地啲愛國人士係咪

你講得無錯 十年前就係 家陣同化晒

哦

爛屍

屍呀

而家係講廣東話比人排到仆街

你應該話「粵語唔係方言！」

廣東呢個詞係國裡面一個行政地區嘅名稱，而方言係指局部地區嘅語言，用「廣東話」嚟稱呼粵語其實就係不知不覺嘅情況下先困死自己喺語言正統論嘅框架裡面，再承認粵語係方言

藍絲=爛屎？

車仔藍獅

阿記藍斯

佢地好慘

兩年前都有一部份香港年輕人去中國深圳飲喜茶，你同大家講十年前作為南粵淪陷區嘅廣州居民

香港黃獅

爛屎

condom

廣州任你隊

中輻射

點解藍絲就係貶義

咁叫廣州藍屍

大陸人其實都認為藍絲都係港獨份子

你他妈的蓝丝不也就是明统实独？

作為一個藍絲絕對支持廣州有隊波用我個名

廣州切爾西

畜力垃圾到

咁藍絲又真係柒得濟

東莞藍絲

咪撚玩啦 以前識有個廣州人，自從反送中就日鳩日send啲藍絲新聞屌鳩我唔尊重祖國話要報國安搞鳩我喎
佢冚家都係講廣東話架喎，邊撚度黃？佢督尿？黃到仆街？

新廣州人

叫猛獅囉

即係被叫藍絲被人當係侮辱同過街老鼠一樣咁鄙視當係垃圾，condom, 屎都不如

放上save hk分化下先

藍藍路

躝屍？

睇標題內文講緊藍屍先係貶義喎 🤣

send反啲港獨圖比佢再報公安

藍絲係柒啲架啦

廣州人比北京打壓粵語
係有抗爭意識
但政治立場當然唔同嘅

Btw未必關事

中環黑絲

藍屍係柒既

貶義

廣州人睇香港嘢都係靠tvb，依家tvb藍到黑，佢哋睇睇埋埋一定柒埋一份

依家廣州成街都普通話

藍絲自己不知幾自豪自己係藍
點解你要話佢哋係負面眨義，係咪睇唔起佢哋

咁叫皇獅啦, 夠晒威

叫廣州黃獅囉

佢哋係應該講緊躝屍趌路

叫躝屍

廣州藍絲 笑撚死

Canton United好啲

躝屍狗

藍斯

aggre

屌，香港都有藍黃啦，何況廣州人從小俾黨洗腦。而且，憎恨北方人唔代表佢哋唔熱愛黨同國家，兩樣嘢黎咖

好彩唔係叫血獅

原來方言勁到連iphone siri都有